# Address space
È una'astrazione della memoria fisica creata dal [[SO]]. Contiene tutto lo stato in memoria del [[processo]]:
- le istruzioni del programma (il codice)
- la posizione nella function call chain e le variabili locali (nello stack)
- le strutture allocate dinamicamente (heap)

nella rappresentazione classica dell'address space il codice si trova nella parte più in alto dell'address space e siccome è statico sappiamo che la dimensione di questa parte non varierà nel tempo. Perciò subito sotto abbiamo lo heap che invece è allocato dinamicamente e cresce verso il basso. In fondo invece abbiamo lo stack che è allocato dinamicamente e cresce verso l'alto. Questa disposizione permette a stack e heap di crescere al meglio senza limiti prestabiliti ma solo a seconda dell'utilizzo che ne fa il programma. Questo metodo molto elegante di suddivdere la memoria è però solo una convenzione, infatti quando sono presenti programmi con molti [[thread]] non esiste un modo elegante di suddividere l'address space. Inoltre è solo un'astrazione, quindi per esempio il codice non parte dall'indirizzo 0 ma da un indirizzo di memoria arbitrario in cui il [[SO|sistema operativo]] ha trovato un po' di posto. Il [[SO|sistema operativo]] deve inoltre rendere questa astrazione trasparente al [[processo]], quindi quando questo tenterà di accedere alla sua pojsizione 0 (il suo virtual address) il [[SO]] dovrà tradurla sulla posizione del programma in memoria (il physical address).